呂智恆：入稟為拆穿林鄭擋箭牌

呂智恆：入稟為拆穿林鄭擋箭牌

申請人呂智恆（中）昨指希望上訴，但要與律師團隊商討才決定。楊思雅攝

【本報訊】特首林鄭月娥一直拒回應社會就獨立調查反送中的訴求，多次推搪須待監警會報告出爐後才回應，一拖便十個月。呂智恆昨強調，入稟只為拆穿林鄭拒獨立調查的擋箭牌，指監警會無權傳召證人，絕不接納其所謂查找事實的報告。他更一度哽咽指：「（手足）流咗咁多血，我哋要獨立調查委員會，唔係監警會作古仔。」

相關新聞：法庭裁審視反送中無越權 監警會報告最快下月出爐

稱報告公開亦不應接受

呂智恆昨親自到法庭領取判詞，向對判決有期待的手足表示抱歉。他坦言，個人立場而言，非常希望上訴，但是仍然要與律師團隊商討判詞，才可以作進一步的決定。

對於有聲音質疑，既然獨立調查未有聲氣，是否應先擱置法律訴訟，公開監警會的報告？呂反駁指監警會報告公開與否，市民皆不應接受，並指監警會過去多年均是以正常投訴程序辦事，跟進和審視投訴警察課的投訴個案，而非主動調查。他反問，若監警會有權主動調查，「點解16年嘅旺角衝突、14年嘅雨傘運動、12年嘅反國教運動，你唔去調查？究竟係你當時失職，定係𠵱家越權呢？」呂又質疑監警會的作用，為何過去十年只有三宗成功檢控的投訴個案。

呂解釋，當日入稟司法覆核，是要拆穿林鄭月娥不成立獨立調查委員會的擋箭牌。他一度哽咽謂：「十個月喇，我哋一直堅持要獨立調查委員會。（手足）流咗咁多血，我哋係唔會接受監警會，一個所謂查找事實，但冇傳召證人權力組織所做嘅報告。」

他重申五大訴求中除了實施雙普選外，其中最重要的一點，正是成立一個可以公平公正查出所有事情真相的調查委員會。

■記者楊思雅

新東人 投佢

咁啱見到
有無人幫幫佢